﻿
	app setting configuration:

run as process
  "GeneratorRunAsProcess": "true",
count of records
  "CountOfRecordsForGeneration": "100001",
file type csv/xml , unsupported format generate default xml
  "FileType": "csv" 
 

  IDataParser interface 
  added Async metod


Домашнее задание
Параллельная загрузка данных из файла
Цель: Сделать параллельный обработчик файла с данными клиентов на основе подготовленного проекта с архитектурой.
Задание поможет отработать основные инструменты параллелизма на реалистичной задаче.
Программа-обработчик должна в параллельном режиме обработать файл с данными клиентов.

Каждая строка файла содержит:


id (целое число)
ФИО (строка),
Email (строка)
Телефон (строка).

Данные отсортированы по id. Нужно десериализовать данные клиента в объект и передать объект в метод класса, который сохраняет его в БД, вместо сохранения в БД можно сделать просто задержку.

Задания

1. Запуск генератора файла через создание процесса, сделать возможность выбора в коде, как запускать генератор, процессом или через вызов метода. Если вдруг встретится баг с генерацией, то его нужно исправить и написать об этом при сдаче работы.
2. Распараллеливаем обработку файла по набору диапазонов Id, то есть нужно, чтобы файл разбивался на диапазоны по Id и обрабатывался параллельно через Thread, сколько диапазонов столько потоков. Хорошо сделать настройку с количеством потоков, чтобы можно было настроить оптимальное количество потоков под размер файла с данными. Предусмотреть обработку ошибок в обработчике и перезапуск по ошибке с указанием числа попыток. Проверить обработку на файле, в котором 1 млн. записей, при сдаче задания написать время, за которое был обработан файл и количество потоков.
3. Вместо создания потоков через new Thread() использовать ThreadPool, при сдаче задания написать время, за которое был обработан файл и количество потоков.
4. Добавить сохранение в реальную БД, можно SQL Lite для простоты тестирования или для лучшего понимания специфики загрузки полноценную базу данных (MS SQL Server, PostgreSQL, Mongo и т.д.)
5. Сделать обработку файла в CSV формате, то есть написать генератор и разбор файла.
6. Дать обратную связь по 2-м домашним заданиям других студентов на курсе.

Инструкция

1. Сделать форк репозитория из ссылки в материалах, можно изменить структуру проектов, классов и интерфейсов, как считаете нужным и в ReadMe.md описать за что отвечает проект, класс, интерфейс.
2. Реализовать 1 пункт задания, 
сделав в main проекта запуск процесса-генератора файла, его нужно будет собрать отдельно и передать в программу путь
к .exe файлу, также сделать в Main вызов кода генератора из подключенного проекта, выбор между процессом или вызовом метода сделать настройкой 
(например аргумент командной строки или файл с настройками) со значением по умолчанию для метода.
3. Реализовать 2 пункт задания, сделав свои реализации для IDataLoader и IDataParser.
4. По желанию реализовать 3 пункт задания, сделав дополнительную реализацию IDataLoader.
5. По желанию реализовать 4 пункт задания, сделав дополнительную реализацию для ICustomerRepository и инициализацию БД при старте приложения, можно использовать EF.
6. По желанию реализовать 5 пункт задания, сделав дополнительную реализацию для IDataParser и IDataGenerator.
7. По желанию дать обратную связь по 2-м домашним заданиям других студентов на курсе, можно найти репозитории по форкам к этому репозиторию. Обратную связь можно описать, создав issue к репозиторию, пример обратной связи можно посмотреть из ссылки на проект в материалах, который рассматривается в рамках занятия. Чтобы обратная связь была качественной обязательно нужно похвалить работу, написав, что сделано хорошо и написать, что можно улучшить с пояснениями почему это сделает работу более качественной. Эти рекомендации работают и для code review, так как позволяют более конструктивно обсуждать коммиты.